當年蔣公埋美國堆鑄成大錯，其實應好好做蘇聯傀儡，等待時期反盤未遲

俄仔當中，除猶太種外，大部分都比較戇直，歷史上都唔少人先做蘇聯契第，然後反盤，包括南斯拉夫，中美洲，非洲多國等，毛澤東亦成功反盤。唔少人更加係美俄之間狂撈油水。

點解蔣公做唔到?

一開始咪信俄佬
俄佬都唔信 自己培育班共狗滲透

白痴樓主

咁點樣北伐？

呢家就黎比民進黨趕落海，你一定好開心

樓主太年輕不如你講返你想討論條時間線set係邊？革命軍北伐清黨？1945-1949？定退守台灣？

大中國主義者為了反滿反帝同時得罪日、英、美、蘇的必然結果
國民黨看滿洲就和共產黨看台灣差唔多
蝗漢只係為了滿足無聊的反清慾望，要報復二百年前的滿洲入關強調滿洲主權
依據只係梁啟超ff出來的中華民族
所以共產黨就係新文化運動反封建反列強的必然性

我肯定比你地每一個都大。。。你地未見過美國人反口覆舌。台灣唔少上年紀既人都知道大陸撤退係因為美國出賣。

當初北伐當然要蘇援，但之後蔣公選擇清黨，投靠美國，依家睇黎好明顯係錯誤。

依家 而家
呢乜家 新一代懶音

大中華膠先要北伐

如果睇台灣人口年齡層比例，就算大部分年輕人投蔡英文，但絕大部分中老年人投韓國瑜，都會係韓國瑜當選

又唔回應。。。。。😔

上個網都執著過劉天賜

孫中山死左之後 國民黨黨內嘅共產黨同國民黨左派越黎越強勢 唔清黨嘅話 國民黨會俾共產黨架空埋
而且共產黨講一套做一套 話咩共產主義唔適合中國 但實際上不斷係國民黨黨內傳教 策反左派
唔清黨 國民黨只會慢慢被共產黨掌控
所以我唔覺得清黨係錯誤 因為蘇聯唔係咩好人

無興趣回應民進黨賣國賊

翻咩盤

非法政府北咩伐？

金日成，鐵托佢地都無被蘇俄勢力架空，共產黨係有方法治，但唔係中國山頭林立時貿然清黨。

而且，中國國民黨一開始係孫文時代係左派政黨，係蔣公自己左轉右。

投美緊係岩啦你痴左線呀？就算俾國民黨係清黨時投蘇共，蘇共最後都只會捧親生仔中共上位同埋如果好似你咁講，國民政府政權就會成個政府變做中共最後都只會變做中華人民共和國

投美可以係蘇聯以外拎錢，而且仲可以保持國民黨統治權。美國人唔係反口覆舌，佢係民主國家無計情況就好似trump對中共國策強硬，到Joe Biden上位之後，佢變左親中唔理香港。咁又係美國反口覆舌？所以對佢而言，個陣投美係合理選擇黎。

投美岩? 現在情況就係投美既結果，失去大陸，海島殘夢，連管治權都拱手送比民進黨。

蔣公輸天時地利，當年日本投降，蘇俄已經以地利搶先佔領東北三省偽滿州部分，當時最有戰略價值嘅南滿鐵路，就係咁比共匪搶奪。而國民黨班中國人發揮其劣根性，各自內鬥，錯過滅匪時機

on9 結果論？我都可以咁講投俄連台灣都無撚埋啦 一定比中共食埋

政治唔講結果唔通講過程？講假設？現在投美投到台灣都就快無埋，對你黎講係最好既結果？

一開始西安時比人放返就立即反口咪得囉，咁就真係一了百了

所以你覺得投俄會打贏？講下原因啦 唔好馬後炮

你唔講下蔣介石私吞左幾多美金 又搵廢柴做將軍玩爛盤好旗 所以最後美國唔撚理佢？

北伐前四一二事件同共產黨決裂咗啦,再早啲有中山盤事件.基本上北伐全靠國民黨領導,而中共就聽共產國際講要改將國民黨改造成工農組織.

國民黨最錯係認真打日本仔, 應該同共產黨鬥唔參與抗日
睇下邊個蒲個頭出黎抗日自減實力先

未去共產國際開會前都信嘅

蔣介石以三國志數值計
智統武加埋有無50

打贏邊個 ? 投俄既話，就唔存在打中共既問題，因為會連續孫文容許共黨成員加入國民黨既政策，亦唔存在抗日既問題，因為日本唔會夠膽冒蘇聯介入既風險侵華

搞到香港無得回歸日本

你避重就輕我咪問你「國民黨在中國共產黨的存在下，如何能夠在投俄後，仍然成為中國政權的執政者？」囉。而我反對國民黨投美後嘅理由係「因為蘇俄理應對自己親手扶植的政權，即中共的信任度大於投誠的政權，即國民黨。」若按照你所講，蘇聯咪會安排中共直接執政囉，國民黨甚至連一個有主權嘅政府都唔係

你就話咩「台灣唔投俄，變到得返一個台灣島」blablabla 。

回答你既問題，係其他社會主義國家，未必係親蘇派係政治鬥爭中勝出，金日成甚至係韓戰後不久就可以肅清親中及親蘇派。由此可見，如果金日成係正蘇聯隔離都可以做到，國民黨未必做唔到，但前提係國民黨要繼續奉行孫文左傾路線，係社會主義既圈子行事，唔係同蘇聯反面。

黃埔軍營係證明由親日路線轉投親蘇鐵證
重投多次滅門都似

不如你睇下日本嗰邊情況先講呢句

日俄戰爭一早喺1904年打過啦 和約規定俄國唔可以介入東北及日中之間既紛爭

而且30年代當時蘇聯軍隊超廢 介入都打唔贏日本現代化部隊

日本打中國係因為資源問題 無論中国邊個黨都會打 做大中華膠做到無邏輯都有既

同你講 蘇聯唔撚得閒理你遠東垃圾 投唔投無分別

1905年先輸日俄戰爭一次 1917年蘇聯十月革命之後內戰 20年代史太林上台大清黨 去到40年代先叫有返個國家既樣 之後蘇聯一直全力打德國同埋食東歐 唔會理你落後既中国病夫反唔反囉

大局觀都未有學人講歷史 大中華膠係無腦啲既

日本30年代出精銳都打唔贏蘇聯邊境部隊(諾門罕戰役)

你對於共產國際運作一無所知。

唔係中國歷史唯二北伐成功咩（另外一個朱元璋）

都好勁架啦

清黨係一次北伐同二次北伐中間嘅事

柒撚到出汁

蔣經國留學蘇聯，加入共產黨，娶蘇聯老婆，咩下場？

你講緊咩呀如果國民黨係未完成北伐前投俄，咁佢憑咩覺得自己一定有能力剷除當時嘅中共？而且唔好唔記得，當時中共係清黨前就已經滲透緊入去國民黨政府（唔係點有寧漢分裂呀）。國民黨內部一直都有唔同政治光譜，蔣介石唔係金日成呀，佢係國民黨內，係1930年前都唔係（甚至往後）都唔係擁有絕對大權（反蔣勢力隨時同中共合作都得）。

同埋呢，中共同國民政府都係兩個「政權」合歸做一個政權，金日成係一直一個政權，而手下有班人親蘇親中。所以你講「金日成做到，點解蔣介石做唔到」係對中國歷史嘅無知同偷換概念，呢點我唔怪你啦。

殘体 5p 字都唔理
新嚟扮老屎忽

樓豬條鳩佬都唔鳩識國民黨史

鳩up 當秘笈

你要講埋金日成、鐵托當初都有清過黨，所以蘇聯先搵唔到人架空佢哋。

你仍然唔明白我既意思，我係話蔣公做蘇聯乖仔，借助蘇聯力量肅清軍閥，國民黨可以繼續容共，唔存在一定要中共取代國民黨既問題，因為係依種模式下，國民黨即中共，中共即國民黨。係你硬生生要將中共同國民黨分開對待。

然後到適當時機，再出賣蘇聯自立都未遲。毛澤東已經示範過。

咁要踩毛魔廢啊嘛，咁蔣介石作為中共手下敗將只能講到佢同劉禪差唔多了

你又有何高見？

錯在信錯李登輝，斷送中華民國前途。

唉，我希望上面某幾個唔係國民黨黨員，比美國玩幾十年都執迷不悟。

日本打英國殖民地嗰刻就註定左日本輸撚梗

唔明美國點玩謝蔣介石，冇美援中國亡左喇

咁你可以放一萬個心
國民黨已經比而家既人玩爛左
你好似韓國魚咁夠薑入中聯辦我都欣賞你
雖然而家要找數
其他人正事又唔做 輸到要投共 又要扮冇 兩面不是人
國民黨黨員呢個身份袋底泥都不如

on 7 9
又一條張獻忠支那
Block得.

共產國際都係史太林一個人話事啫

「因為係依種模式下，國民黨即中共，中共即國民黨」你有無咁天真呀點樣可以唔分割佢地呀，佢地本身係加入國民黨個陣，係保留左中共黨員身份。換言之，中共同國民黨係必須被看成是兩個派別咩叫中共即國民黨，國民黨即中共呀姐係同一個政府下，紅衛兵都係分黑五類同根正苗紅兩派，咁佢地係咪又「黑五類即根正苗紅呀」？

同埋其實國民黨係絕對獨立嘅情況下都可以肅清到軍閥咪話左你唔熟中國歷史囉。1930年中原大戰後，蔣介石已經打低左馮玉祥，閻錫山同李宗仁啦，之後可能有廣東反過佢，但不成氣候。而且佢仲要一路收編四川/西北軍閥。1930年代初其實算係修編哂大部分軍閥啦你唔好睇到我話「佢唔係黨內絕對獨裁」，就推到話蔣介石投俄就可以肅清軍閥，有利益佢有制衡唔亂黎，但唔代表你反佢佢唔可以打你喎。蔣介石根本唔需要投俄去「肅清軍閥」

關咩事冇日本人中共冇可以上到位

日本皇軍只係輸比美蘇
冇輸比其他國家

李登輝根本等同李光耀

我費事同你講，大家觀點唔同。你係都要切割佢地兩黨，我理解係主流思想，但我唔同意。

我只係知道，投俄可能未必淪落到現在係台灣比民進黨欺壓既情況。投美既結果大家有目共睹，亦係無得狡辯既。

國民黨既錢途?

當初國民黨唔玩爛美帝咪唔放棄你囉

食美援夾棍在先，仲要學人干預選舉反Truman枱

你對於史太林既執政理念一無所知 當時國民黨大定蘇共大？

事實係當時KMT就係咁廢 又腐敗又笠笠亂 容唔容中共都會輸 只係可能會輸遲1年咁解

中共講得無錯 KMT當年連軍閥都搞唔掂

做乜成日仲FF 國民黨 根本上KMT得蔣經國同孫文兩個算係有料 其他都不值一提

蔣介石既專長跟本唔係打仗，佢最叻既係玩政治手腕。套用番三國志既能力值 佢既知力係80幾 但係武力 同統率 真係40都比多佢 加上魅力值低. 所以當年打完日本之後，佢同共產黨一開戰無幾耐就即刻比人打番轉頭.
咁當然企係上帝視角既我哋梗係會話 佢如果肯同共產黨玩聯合政府，佢會食埋共產黨.甚至當年佢唔係飛Q左去西安 共產黨一早比佢滅左

當年肯行君主立憲制可能唔同曬

同埋蔣介石當年並唔係一面倒咁倒向美國 佢都係一腳踏二船 佢個仔蔣經國係係蘇聯讀書 佢新抱係俄妹 甚至開戰前蘇聯都係勒令毛澤東同蔣介石講和 咁當然啦 好大部份既原因係史太林唔係咁睇好老毛。其實講到呢度我就覺得歷史之弔詭，蔣介石唔聽佢大佬杜魯門講 所以就輸左個江山 毛澤東唔聽佢大佬史太林講 點知就咁好彩比佢轆贏左 有時現實真係比小說仲離奇

袁世凱立憲失敗，革命黨只係識屌人帝制，從來冇諗過大中華有滿蒙疆藏問題
你漢人都驅逐了韃虜，大清藩地關你乜事

毛澤東憤怒同美國人講：「唔係我，蘇聯人絕對唔會同意你地打倒蔣介石。」

中國自古以來都只會屈服強者有被虐強迫症

袁世凱手握兵權，佢唔逼宮，滿清都未必咁快玩完

諮議局唔走武裝割據反清路線，大清江山最終都會落入議會手入面

蔣光頭轉右係轉去希特拉果面
係希特拉最後揀日本唔揀佢

第二次上海事變前日本係想和談

史太林點樣唔睇好老毛?
係嫌佢養唔熟, 唔聽指揮啫
要奪取江山, 捨毛其誰

歷史無如果

唔係 1937年7月先增兵 如果想和談係唔會增兵既

老蔣最錯就係冇一早殺張學良呢個賤種

巴打可以睇返依個舊post

教科書也不會說的77事變真相

無問題呀 東北係增兵 只不過中國喺上海搞戰爭犯罪 所以轉打上海

美國出左個左膠總統叫尼克遜

佢根本就係中共既養父

冇佢 蔣匪未必會輸或輸得咁慘

當然蔣匪都係個廢人!

中共當時都有好多山頭,其中一個分類就似睇你有冇出過外國留學.
有果批叫國際派,冇果批就叫本土派,即係土共.其實問題好簡單,如果你係史太林,你會信一個你派過去既人,定係唔知頭唔知路既甲乙丙?
仲要呢個甲乙丙用手段做低左你派去既人.

對老蔣，最大敵人都係的新桂系而且李宗仁最後確實投共了

李宗仁咁揀又無錯喎,好似海洋公園果隻安安咁,有得食,有得玩,老婆死左仲即刻安排個護士姐姐陪佢.係唔唔見左樽鹽JER 佢個FD 小白就慘啦,比人玩到隻屐咁,仲最後都難逃一死.

白崇禧係台灣都無問題啊

佢個仔早幾年先敢走出嚟講佢老豆係比軍統毒死

唔肯堅決反共咪咁 自作孽怪得邊個

自唔係佢個仔講 係有條退休既特務自己走出嚟自爆

蔣介石根本垃圾
講權謀唔會夠老毛玩啦最後咪成個國民黨比佢食埋

蔣只會係另一個極權，有文化的極權

我會保黨，保國，但唔一定保蔣。

被趕出聯合國前後都係堅決反共，但就比美國出賣

你睇下而家KMT咩水平

所以就要更加去支持，這就係忠黨愛國。

蔣光頭依啲三姓家奴

一開始咪已經信錯左蘇聯囉

無蘇聯國民黨會打得贏廣州商團

睇下孫中山創立洪門致公堂個logo先啦，劇本一早注定